{
    "question": "Tiga bilangan berikutnya adalah 1,2,4,7,11,18,29,...,...,...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1,2,4,7,11,18,29,48, 78, 126",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1,2,4,7,11,18,29,48,78,126<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "toko-buku-samudera-membeli-100-eksemplar-buku-dengan-harga-rp375-223",
            "question": "toko buku samudera membeli 100 eksemplar buku dengan harga Rp375.000,00.jika seperempat dari jumlah buku itu dijual dengan harga Rp4.000,00 per eksemplar dan sisanya dijual dengan harga Rp3.500,00 per eksemplar untung atau rugikah toko buku tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah total jual= 1/4 x 100= 25 X 4000=100.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =100-25=75X3500-262500<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =262500+100.000=362500<br>\u00a0\u00a0 \u00a0harga beli - harga jual = 375000-362500= -12.500<br>jadi pedagang tersebut mengalami kerugian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rugi,, dikarenakan 1/4 dari 100 eksemplar dijual 4.000 = 25 \u00d7 4000 = 100.000<br>berarti sisanya 3/4 dari 100 eksemplar dijual 3.500 = 75 \u00d7 3.500 = 262.500<br>100.000 + 262.500 = 362.500<br>jadi ruginya adalah 375.000-362.500 = 12.500<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-abcd-dan-l-12345-banyak-pemetaan-yang-446",
            "question": "Diketahui K = {a,b,c,d} dan L = {1,2,3,4,5}. banyak pemetaan yang mungkin dari K ke L adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak pemetaan<br>[tex] l^{k} [/tex]=[tex] 5^{4} [/tex]=625<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecahan-yang-terletak-diantara-pecahan-56-dan-67-adalah-515",
            "question": "Pecahan yang terletak diantara pecahan 5/6 dan 6/7 adalah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/6 dan 6/7 harus disamakan terlebih dahulu.,yaitu dengan cara mengalikan penyebutnya. 6 x 7 didapatlah 42. Ubah pecahan 5/6 dan 6/7 menjadi pecahan yg berpenyebut 42. 5/6 = 35/42 dan 6/7 = 36/42. kalikan kedua pecahan tersebut dengan 2, menjadi: 70/84 dan 72/84. Pecahan diantara keduanya? <br>71/84<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-kata-pengantar-tentang-aritmetika-sosial-t-151",
            "question": "Tolong berikan contoh kata pengantar tentang aritmetika sosial. thx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau untuk presentasi kayak gini<br>\u00a0pertama tama marilah kita panjat puja da puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat beliau kita dapat berkumpul disini untuk membahas tentang aritmetika sosial yang akan kami sajikan.<br><br>kalau untuk karya tulis<br>\u00a0pertama - tama kami panjatkan puja dan puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat-Nya karya tulis berjudul \"..................\" dapat terselesaikan pada waktunya.<br>dalam penyusunannya penulis menyadari bahwa masih terdapat kekurangan, jadi saran dan kritikan yang bersifat membangun sangat lah diharapkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>kata pengantar</em></strong><br><strong><em>di bab yg sebelumnya kita sudah belajar mengenai ....</em></strong><br><strong><em>nah.. di bab yg ini kita aka mempelajari aritmatika sosial</em></strong><br><br><strong>langsung saja kita pelajari ya...</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-yang-berpusat-di-p-tiga-kali-panjang-474",
            "question": "Panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di P tiga kali panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di Q. Jika panjang garis singgung persekutuan luar kedua lingkaran tersebut 24cm dan panjang perpusatannya 25cm, hitunglah panjang jari-jari kedua lingkaran tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara tripel phytagoras aja <br>7,24,25<br><br>R = 3r<br>GL = 24 cm<br>d = 25 cm<br>karena gl maka rumusnya <br>R-r = 7<br>3r-r = 7<br>2r = 7<br>r = 7/2 <br>\u00a0\u00a0 = 3,5 cm<br><br>R = 3r<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 3(3.5)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,5 cm <br><br>keterangan <br>Gl = garis singgung luar<br>R = jari-jari di P<br>r = jari-jari di Q <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lingkaran-memilikki-luas-6776cm2-jari-jari-lingkaran-te-514",
            "question": "Sebuah lingkaran memilikki luas 6.776cm\u00b2. jari-jari lingkaran tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L= phi . r kuadrat <br>6776 = 22/7 . r kuadrat <br>r kuadrat = 6776 x 7/22 (dibalik)<br>r kuadrat = 2156 <br>jari - jari = 46,4 cm <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diameter-lingkaran-yang-luasnya-385-cm2-adalah-185",
            "question": "Diameter lingkaran yang luasnya 38,5 cm\u00b2 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>diameter lingkaran yang luasnya 38,5 cm\u00b2 adalah...<br><br>Peny :<br><br>\u00a01/4 x phi x d2 = 38,5 cm2<br>phi x d2 =38,5 x4\u00a0<br>phi x d2 = 154\u00a0<br>22/7 x d2 =154<br>d2 =154 x 7/22<br>d2=49<br>d = 7</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-suatu-sudut-2-kali-pelurusnya-hitung-besar-sudut-itu-beser-961",
            "question": "Besar suatu sudut 2 kali pelurusnya hitung besar sudut itu!\r\nbeserta contohnya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x+x =180<br>3x=180<br>x = 60<br><br>besar sudut = 2x = 2.60 = 120",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2. 180 = 360<br>contoh sudut antara jarum\u00a0jam 12 dgn jarum jam 6\u00a0<br>dikalikan dua = 360 drajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-22x-5-3x-1-gt-3x-13-dengan-x-peu-759",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2(2x-5)-3(x-1) &gt; 3x-13 dengan x peubah pada B = {0,1,2,3,4,...,8}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=2(2x-5)-3(x-1)&gt;3x-13<br>=4x-10-3x+3&gt;3x-13<br>=x-7&gt;3x-13<br>=2x&lt;6<br>=x&lt;3<br>HP={0,1,2}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-berlayar-sejauh-30-km-ke-arah-timur-kemudian-40-km-k-828",
            "question": "sebuah kapal berlayar sejauh 30 km ke arah timur kemudian 40 km ke arah utara. jarak kapal sekarang dari tempat semula adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggunakan rumus pitagoras<br>30^2+40^2=jawaban^2<br><br>900+1600= 2500<br>\u221a2500=50 jadi jawabanya adalah 50<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gunakan timur dg ketetapan peta sehingga timur sebagai sb x dan utara sb sumbu y.<br>sumbu x=30 m dan sb y=40<br><br>maka dg rumus phytagoras didapatkan 50 m dari posisi semula",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}